\subsection{Werkzeuge zur Extraktion von Metadaten}
\label{sec:fits}
% \begin{flushright}{\slshape    
%     The File Information Tool Set (FITS) identifies, validates and extracts
%     technical metadata for a wide range of file formats.} \\ \medskip ---
%     FITS Homepage \cite{fits}
% \end{flushright}
Zu einem \ac{OAIS}-konformen \INFPAK gehören auch Metadaten, welche die
enthaltenen Informationen näher beschreiben und \ua den Zugang sicherstellen und
die Suche erleichtern sollen. Das manuelle Eintragen dieser Metadaten ist mit
hohem Aufwand verbunden.

Semi-automatische Verfahren können den Benutzer dabei unterstützen,
indem so viele \METADATA wie möglich automatisch aus den Dateien extrahiert 
werden, dem Anwender aber immer noch die Möglichkeit geboten wird, diese
\METADATA zu ergänzen. Das an der Harvard University entwickelte \ac{FITS} ist
ein solcher Metadaten-Extraktor: \gqq{The File Information Tool Set (FITS)
identifies, validates and extracts technical metadata for a wide range of file
formats.} \bibReference{fits}


% Das \PACKAGINGTOOLKIT soll den Benutzer dabei
% unterstützen, indem es mithilfe eines Metadaten-Extraktors wie \zB dem an der
% Harvard University entwickelten \ac{FITS} so viele Metadaten wie möglich automatisch aus den Dokumenten extrahiert.

Mithilfe verschiedener Tools kann \ac{FITS} aus
einem weiten Spektrum an Dateiformaten viele verschiedene Metadaten zur
Weiterverarbeitung extrahieren. Die folgenden Ausführungen basieren auf der
offiziellen Internetseite von \ac{FITS} \bibReference{fits}.

Dabei arbeitet \ac{FITS} als Wrapper \sectionReference{sec:mediatorWrapper}, indem es viele
Open-Source-Tools anspricht und deren Metadaten in einer einzigen Ausgabe
konsolidiert. So dient es als einzige Schnittstelle zu vielen darunter liegenden Programmen. 

% \ac{FITS} ruft parallel alle Tools auf und lässt diese die Dateien verarbeiten, deren Metadaten
% extrahiert werden sollen. Die Ausgaben dieser Tools werden in einer
% \acs{XML}-Ausgabe dargestellt. Diese verschiedenen Dateien werden anschließend
% zu einer \acs{XML}-Datei zusammengefasst. In einem letzten Schritt kann das
% FITS-\acs{XML}-Format in ein Standard-\acs{XML}-Format für bestimmte Dateiarten konvertiert
% werden wie \zB \ac{MIX} für Bilddateien oder DocumentMD für Dokumente.

\ac{FITS} kann als Stand-Alone-Anwendung zum automatischen Extrahieren von Metadaten
verwendet werden. Es bietet jedoch auch eine \ac{API} für die Verwendung aus
Java-Programmen heraus. Das Kernstück dieser \ac{API} sind die Klassen
\code{Fits} und \code{FitsOutput}. Mittels der Klasse \code{Fits} können Metadaten
extrahiert werden. \code{FitsOutput} bietet Methoden für den Zugriff auf die
extrahierten Metadaten an.

% Der Benutzer ist \NOT beschränkt auf die Tools, die \ac{FITS} standardmäßig enthält,
% sondern er kann auch weitere einbinden. Für jedes Tool muss ein Wrapper
% entwickelt werden, der die Funktionalität des Tools kapselt und die Ergebnisse
% in dem \ac{FITS}-\acs{XML}-Format aufbereitet.  
